# PASSPORT Loader (FMS-updater)
Сервис выполняет обновление БД невалидных паспортов ФМС России по расписанию :
Описание здесь: NDA

## Особенности работы сервиса
При запуске сервис активирует кронджобу на ежедневный запуск в указанное в переменной RUN_TIME время.
По расписанию:
1. сервис скачивает с внешнего ресурса файл-архив с невалидными паспортами (1-4 минуты)
2. распаковывает файл из архива (1-2 минуты)
3. выполняет проверку количества данных в файле, если в хранилище данных больше, то загрузка не выполняется (3-10 сек)
4. выполняет валидацию формата данных в файле: серия и номер паспорта конкатенируются в идентификатор, проверяется длина идентификатора на равенство 10 символам, форматные паспорта сохраняются в файл passports.csv, неформатные сохраняются в файл unformat_passports.csv (5-7 минут)
5. выполняется загрузка форматных паспортов в хранилище с индексированием (5-8 минут)
6. выполняется загрузка неформатных паспортов в хранилище без индексирования (10-30 сек)
7. выполняется быстрая транзакционная доставка в хранилище до таблиц сервиса FMS с фиксированием итогов загрузки в хранилище (менее 1 сек)

Общее время выполнения процедуры обновления (15-25 минут), доступ к клиентским базам блокируется не более чем на 1 секунду.

По завершению каждого этапа сервис сохраняет свое состояние и в случае перезапуска продолжает работу от последнего сохраненного.  

Запуск сервиса предполагается по расписанию средствами crone.  

### entity
entity - сущность FmsUpdater, реализующая модель сервиса, его свойства и бизнес-логику.  
FmsUpdater требует 2 интерфейса: Source и Repo.  
Source - интерфейс Источник, реализующий получение и доставку файла данных в рабочий каталог.  
Repo - интерфейс Хранилище, реализующий сохранение данных.  

### source
source -  реализация интерфейса Source.  
Скачивает файл в архиве по указанному URL, проверяет его размер и распаковывает его. Все операции выполняются в рабочем каталоге.  

### repo
Repo -  реализация интерфейса Repo.  
Выполняет функции получения, сохранения и доставки данных средствами работы с БД Postgres.  
При подключении выполняет верификацию таблиц БД, при необходимости создает их.  
Для работы запросов к БД использует клиента "github.com/jackc/pgx/v4".  
Для форсированной загрузки используется утилита psql, которая должна быть установлена

#### psql
Для установки утилиты psql нужно выполнить команды:
> sudo apt install postgresql-client   


## Переменные окружения
Сервис использует прямое получение данных конфигурации из переменных окружения.
Все необходимые для работы сервиса переменны считываются в файле config.go.  


| Наименование     |   Тип    | Описание
|------------------|----------|----------------------------------------------
|WORK_DIR          |string    |Путь к рабочей папке сервиса, где выполняются все операции с файлами
|SOURCE_URL        |string    |Ссылка на скачивание файла от ФМС
|DEBUG_MODE        |bool      |true - активирует режим отладки. В этом режиме сервис не удаляет все создаваемые файлы
|RUN_TIME          |string    |Время запуска обновления в формате ЧЧ:ММ
|POSTGRES_HOST     |string    |ID кластера или адрес сервера Postgress 
|POSTGRES_PORT     |uint16    |Порт кластера или сервера Postgress 
|POSTGRES_USER     |string    |Имя пользователя Postgress
|POSTGRES_PASSWORD |string    |Пароль пользователя Postgress
|POSTGRES_DATABASE |string    |Имя базы данных


